[Sorry! 廢青重Post!]（金融界爆料）半生積蓄將變廢紙 香港商界撤資、銀行體制即將崩潰？

作為中國第五大國企嘅渤海鋼鐵欠債1800億，
中國政府即刻割蓆
割得蓆就唔會幫手還錢啦

查返資料原來香港好多銀行都有投資呢間國企，
買左佢哋好多嘅債券 當中以 DBS 持有最多。
(已經上左法庭，有興趣可以自行搵法庭文件黎睇。)

唔好以為睇到 DBS 就唔關你事，
香港所有銀行都有連帶關係 睇埋落去啦！

而銀行點解會有錢去投資呢？
最大嘅資本就係小市民（即係我同你）嘅存款，
銀行會將大家嘅存款拎去做唔同嘅投資，
投資當然會有賺有蝕
但係業界都心知肚明買中國企業嘅債一定係蝕，
因為佢哋根本上唔會還錢。

既然國企還唔到錢，咁小市民啲資本就會變成垃圾囉？
金融界絕對唔會比佢死，原因有兩個
第一個係一旦破產，銀行一定收唔到錢。
第二個係牽涉到成個銀行體制崩塌，
所以所有銀行點幫助國企「渡過難關」。
「如果」呢間企業再發行債券，
香港銀行好大機會會硬食左佢，
變相幫佢地用信用卡找信用卡數咁
呢個情況只會將個波越滾越大。

銀行肯咁做一定有著數嘅，
佢哋除左維持左個呢個可以搵錢嘅體制外，
同時比佢哋有時間將錢搬離香港
至於小市民嘅存款並不係銀行考慮嘅重點，
依家任何一間國企破產，
市民擺喺銀行嘅錢會全部拎唔返。
冇錯，係全部！

咁你會問點解中國政府唔會幫手還錢，
最主要原因係中國政府好窮，
如果唔係點會喺香港搶走4000億呀
佢哋所有省份都支出多過盈利，
雖然中國人好似每個人都賺多左，
但係佢哋唔知成個政府同中國啲銀行其實好窮。

你又會問明明呢啲國企都係Aaa評級，
仲係穆迪(國際認受性最高嘅企業國家評分機構)評嘅。
其實穆迪評呢啲中國企業同其他企業係兩套標準黎，
佢哋會喺呢啲國企嘅評分隔離會寫明係中國大陸嘅評分標準，
而其他國際企業就唔會。

正常有政府做擔保嘅企業一定會得到最高評分，
所以國企一定評為最高級，
但係點解佢哋要加中國大陸標準呢？
最大原因係知道中國政府從來都無做擔保人嘅責任，
呢啲國企出事，中國政府一定唔會幫手還錢

而另一方面佢哋唔想得罪中國政府，
所以先喺隔離加個中國標準。
中國政府當然希望穆迪將呢啲國企都變成國際標準啦，
但係點會有企業想冒呢個風險，
降低自己個信譽同認受性

結論係金融業界、地產商同銀行可能已經轉移資產，
而呢啲無錢還嘅國企有機會準備緊再次發行債券，
到時香港幾乎所有銀行都會買。
銀行知道一定係變曬廢紙，只係呢啲錢唔係佢哋嘅。
加上每間銀行喺每個國家獨立運行，
死左一間都唔會影響到其他分區。
香港市民啲錢變曬垃圾，佢哋完全無所謂

香港人你以為啲錢係銀行好穩陣？
好快全部變廢紙㗎啦，
依家啲金融界大家都係隔岸觀火咁睇緊幾時爆，
準備定走佬啦！

———————— 我 係分 隔 線 ———————

睇到呢單嘢嘅人，你自己斟酌信唔信啦！
我都係代 Post你地無需要 FC 我。
如果得閒 FC 我，不如直接去查呢啲資訊係咪正確。

由於我係代 post ，所以我唔會回應任何問題，
亦都無呢個身份去回答大家，自己睇完信幾多就幾多啦

推

求推求推! 香港人可以試下noise making protest!

[推膠招]全民係屋企都可以示威:Noise-Making抗爭法

啲字終於變大返等我幫你推推佢

[緊急分析]法！不！責！眾！

好多謝你 香港人加油

半生積蓄將變廢紙
push

推一推，請大家睇哩個新 Post!
舊既字太細了 係我錯，記得起身去禁錢。

換美金放係屋企自保

Push

講左咁多年，到底支爆到未？
好期待，btw，快轉MPF到北美基金
唔俾大陸補到血

612 721 811

大陸咁多貪官，上萬億資產轉移海外，留低數不清的壞帳……

大把人到而家仲唔撚信

好事

好多人用緊 DBS 開離岸新加坡戶口

大鑊!!!!!
8.16要禁哂啲錢出嚟

為了實現香港民主，我願意！！

卡數cum卡數
若然未爆
只係時辰未到

見到你話國企評級係Aaa就知你識少少扮代表啦
中國sovereign rating 係A1/A+呀懵撚
咩評國企同其他企業係兩標準又係on9
只係國企rating 用scorecard計完會apply uplift
但點up都唔會係高過sovereign rating 囉
仲未計要分central sasac 定local sasac
唔否認中國未必係咁有錢 但你都唔好當bank 同rating agency係傻閪啦